

\begin{center}
\section*{\Large{Punsch och Kaffe}}
\end{center}

\small{
Punschen är en likör med en alkoholhalt på 25\% och en sockerhalt på 30\%. Punschen må serveras i ett snapsglas näst intill en kopp som må innehålla kaffe.\\

Punschen kom till Norden under 1700 talet med det Ostindiska kompaniet, där den tillsedan nämndes i litteratur på en herrgård i Pikis, Finland. Under 1700-talet drack man punchen varm. Under 1800-talet blev det populärt att servera punchen kall och som avec till något varmare.\\

I dagens värld är punschen mest förknippad med studentkulturen som avec till kaffe eller varm avec till ärtsoppa.\\

Kaffet har många mytomspunna historier om dess upptäckt under 500-talet i dagens Etiopien, varav den mest kända kanske är \textit{Legenden om Kaldi}. Under 1600-talet började drycken att spridas i Europa, och under 1700-talet nådde kaffet Norden, där det sakta men säkert blev en mycket central del av vardagen. I dagsläget hör Nordens länder till de länder som dricker mest kaffe i världen, med Finland på topp.\\

I och med att punchen serveras, kan den förste man eller kvinna starta sången ”Punchen kommer” varvid man tydligt börjar pendla mellan vänster och höger med sina bordsgrannar i arm. Den andra upprepningen följs av pendlande framåt och bakåt, och den tredje av att stiga upp och sitta ner. Under den fjärde upprepningen kan man gömma sig under bordet om man så vill, det är dock inte ett måste.



}